---
aid: 9025
zid: 552847
title: "我绝不相信17世纪的西班牙蛮子能有这么文明开放。"
author: yanyu126
date: 2014-07-26 00:15:15+07:00
lastmod: 2014-08-27 09:14:00+07:00
---

yanyu126 于 2014-7-26 00:15:15 发表了：

大仲马对 19 世纪法国的描写尚且显得过于美化，17 世纪的西班牙蛮子能像基度伯爵写的那样吗？根本不真实。

我觉得对那个俘虏唐娜玛丽娜的描写更真实一些。

---

小白之友 于 2014-7-26 00:38:35 发表了：

15 世纪的意大利就有比这牛逼的多得豪华宴会了。

当然，达官贵人不爱洗澡，用手吃多东西，在走廊里小便是另外一回事。

---

knifers 于 2014-7-26 11:06:38 发表了：

不管哪个文明，那些统治者贵族们的生活水准和文化水平总是相当高的。至于性格和习俗就另说了。。

&nbsp; &nbsp;说起文明，十七世纪的欧洲也相当发达了。人们已经开始手算星体轨道。再过几十年，牛顿就单纯依靠实验和观测结果推导出了力学三定律和引力方程。 单这一点就爆本坛上的死宅们八条街。

---

Brain1127 于 2014-7-26 11:57:36 发表了：

正式的一地总督的宴会肯定这样。

问题是兰度桑要忍受臭烘烘不爱洗澡的肥婆。。

宁可空肚子喝酒也不愿意吃炖牛尾

实际上，在东南亚，欧洲殖民者的生活习惯应该比欧洲还要好一些。。

不保持个人卫生导致传染病也不是一次两次了。。

---

笑看风云淡 于 2014-7-26 12:19:30 发表了：

毫无疑问市长先生正在府中举办一场热闹非凡，甚至可以说在马尼拉前所未有的宴会，连花园里都挂满了各种日垩本纸做得彩色灯笼。见多识广的人都知道这种排场是效仿意大利风俗的时新做派。

作为 DOL 玩家看到这喷了...提灯是意大利南法兰西高价货，爵爷你这也知道

---

叮当狸 于 2014-7-30 20:38:01 发表了：

炖牛尾很难吃么？

---

kknd0001 于 2014-7-31 00:04:33 发表了：

味道应该还不错，只要你不怕拉肚子……

---

小白之友 于 2014-7-31 01:17:10 发表了：

> 叮当狸 发表于 2014-7-30 20:38
>
> 炖牛尾很难吃么？

这得看气温。

---

Scat 于 2014-7-31 18:05:48 发表了：

牛尾还是挺好吃的，虽然没吃过西班牙做法

---

LaGG-3-8 于 2014-8-4 00:26:50 发表了：

西班牙有阿拉伯人留下的卫生设施，又在热带，卫生状况不会有法国人那么悲催吧。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-8-4 09:53:12 发表了：

> LaGG-3-8 发表于 2014-8-4 00:26
>
> 西班牙有阿拉伯人留下的卫生设施，又在热带，卫生状况不会有法国人那么悲催吧。

我记不错的话伊莎贝拉女王每天要沐浴更衣四次························震惊了······················

---

以一敌七 于 2014-8-4 12:41:28 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-8-4 09:53
>
> 我记不错的话伊莎贝拉女王每天要沐浴更衣四次························震惊了· ...

西班牙天气热又穿得太多吧

---

将邪 于 2014-8-5 12:30:27 发表了：

> 叮当狸 发表于 2014-7-30 20:38
>
> 炖牛尾很难吃么？

是怕不干净，乱吃的下场轻的是跑肚拉稀，重的就得横着回临高了。

---

southeast 于 2014-8-5 12:43:23 发表了：

> LaGG-3-8 发表于 2014-8-4 00:26
>
> 西班牙有阿拉伯人留下的卫生设施，又在热带，卫生状况不会有法国人那么悲催吧。

我记得最不喜欢洗澡的就是西班牙和法国，当然西班牙比法国强点。

---

贤德淡藤 于 2014-8-26 18:42:37 发表了：

一个操英语的日本人落在西班牙人手里，不但没死还建起了军工体系，这脑洞开的有点太大了。作者太高估西班牙人对天主教徒的感情了吧。。。

---

传福音者 于 2014-8-27 09:14:05 发表了：

> 贤德淡藤 发表于 2014-8-26 18:42
>
> 一个操英语的日本人落在西班牙人手里，不但没死还建起了军工体系，这脑洞开的有点太大了。作者太高估西班牙 ...

巴西是说葡萄牙语的

---
